威廉王子當間諜 加入情報機構工作3週了解英國情報系統

英國威廉王子過去3週到英國情報機構工作，肯辛頓宮在官網公布照片。（

（中央社倫敦6日綜合外電報導）英國威廉王子這張臉全球無人不知無人不曉，根本無法如007電影的詹姆士龐德般當個霹靂特務，但這沒阻止他過去3週到軍情六處（MI6）等英國情報機構工作。

路透社及法新社報導，劍橋公爵威廉王子在聲明中表示：「花點時間在我國安全情報機構做事，我不僅了解各機構對國安的重大貢獻，也體認到自己的微不足道。」

具有軍事背景的威廉，先被調任至又稱軍情六處的秘密情報局（SIS），局內特務負責在世界各地收集情資、進一步促進英國利益。

肯辛頓宮（Kensington Palace）表示，36歲的威廉「親眼看到秘密情報局如何協助英國發現並利用各種契機，並識別出與國安、軍事效能及經濟有關的各項風險」。

威廉接著在別稱「軍情五處」（MI5）的英國安全局（Security Service）觀察反恐小組如何進行調查，包括監控行動。

威廉特務工作訪問行程最後一站，是西英格蘭切爾滕納姆（Cheltenham）的政府通訊總部（GCHQ）。

肯辛頓宮表示，威廉在政府通訊總部花時間跟著部內人員孰悉「尖端科技、獨創技術及廣泛的夥伴關係，一同辨識、分析及阻擋威脅」。

政府通訊總部反恐行動中，一名無法給全名、只能稱自己大衛（David）的負責人表示，威廉「非常賣力地融入團隊」，且「與部分技術純熟的分析師及操作人員相處時，絲毫不遜色」。（譯者：侯文婷/核稿：蔡佳敏）1080407

個髮型幾盞鬼